

\textbf{PARTIE I}

\medskip

Dans un centre de traitement du courrier, une machine est équipée d'un lecteur optique automatique de reconnaissance de l'adresse postale. Ce système de lecture permet de reconnaître convenablement 97\,\% des adresses; le reste du courrier, que l'on qualifiera d'illisible pour la machine, est orienté vers un employé du centre chargé de lire les adresses. 

Cette machine vient d'effectuer la lecture de neuf adresses. On note $X$ la variable aléatoire qui donne le nombre d'adresses illisibles parmi ces neuf adresses.

On admet que $X$ suit la loi binomiale de paramètres $n = 9$ et $p = 0,03$.

\medskip


La probabilité qu'aucune des neuf adresses soit illisible est égale, au centième près, à  :
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~} 0 &\textbf{b.~} 1 &\textbf{c.~} $0,24$ &\fbox{\textbf{d.~} $0,76$}
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{tabular}{@{\hspace*{0.05\linewidth}} | p{0.93\linewidth}}
On cherche $P(X=0)$ qui vaut 
$\ds\binom{9}{0} \times 0,03^0 \times 0,97^9 \approx 0,76$.

\smallskip

\textbf{Réponse d.}
\end{tabular}

\bigskip



\bigskip

